%@P:exocorcp
{\em L'unité de longueur est le centimètre.}\\On considère un triangle
$ABC$ tel que $AB=7$ ; $AC=5$ ; $BC=4$.
\begin{myenumerate}
\item Construis le triangle $ABC$ en vraie grandeur.
\item Construis le point $M$ image du point $C$ par la translation de
vecteur $\vecteur{AB}$.
\item
\begin{enumerate}
\item Construis le point $N$ tel que
$\vecteur{BN}=\vecteur{BA}+\vecteur{BC}$.
\item Que représente le point $C$ pour le segment $[MN]$ ? Justifie.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{2}
  \item
    \begin{enumerate}
      \setcounter{enumii}{1}
    \item Comme $M$ est l'image du point $C$ par la translation de
vecteur $\vecteur{AB}$ alors $\vecteur{CM}=\vecteur{AB}$.\par Comme
$\vecteur{BN}=\vecteur{BA}+\vecteur{BC}$ alors $BANC$ est un
parallélogramme.\\Comme $BANC$ est un parallélogramme alors
$\vecteur{AB}=\vecteur{NC}$.\par On a
$\vecteur{CM}=\vecteur{AB}=\vecteur{NC}$. Par conséquent $C$ est le
milieu du segment $[MN]$.
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}